statin他汀類藥物

呢隻藥物完全冇副作用，食多d都冇所謂，而且可以控制膽固醇同血壓

想喺連登問野，講個錯嘅答案就會問到

push

推

想問咩 讀緊Pharm

老母食緊statin但係食完關節好痛同成身冇力，去google scholar睇左dpaper好似話根本冇用

佢本身係米三高定點所以食

高血壓only

如果你話statin係米直接幫你解決到高血壓其實唔算，如果就咁Hypertenion 佢出statin似係幫你做緊心血管病嘅prevention多啲(statin對於降下你壞膽固醇好有幫助），可能你呀媽本身有其他risk factor，如果關節/muscle好痛，建議你去搵下藥劑師/醫生傾下，可能要改下劑量/轉另一隻statin。

利申不專業意見 讀緊書炸

唔緊要thx

咁有冇副作用

肌肉痛其實係statin個dose有問題通常，關節痛可能係其他原因，kind of 老人家有痛風、關節炎都常見，最好check check。好多時statin都會有個preventive嘅role係到，睇過老人家心血管病嘅risk去出，唔建議自己cut

基本上冇藥係冇副作用

屌，個仆街醫生話冇副作用

Statin係有少少肌毒性，ha張藥單好似都有寫

Dose大可以食到橫紋肌溶解 同 肌無力症
睇你果款都似中左 睇醫生check check la

乜藥都有副作用架啦
係睇埋出現機會同嚴重性

師兄